Intrapersonal skills and intrapersonal intelligence

外國多元智能理論，有樣叫intrapersonal intelligence.

反而香港好講，好少提
雖然有類似概念，例如peace of mind, emotional intelligence, 負面的有mental disease, emotional disease

但甚少講 intrapersonal intelligence

另外，中文將 intrapersonal intelligence 翻譯成 內省智能，其實intrapersonal intelligence, 應該唔止係內省，而係一切同自己對內的關係，自我溝通，自我管理，自控能力等

香港冇intrapersonal skills 呢個概念，學生自我管理不良，所以好多情緒問題，如抑鬱 、強迫症、成癮等。

在歷史上，內戰往往死亡人數，多過外敵入侵。對內問題解決，對外問題就容易解決。

香港重視interpersonal skills, 但唔講 intrapersonal skills , 問題就在此

good post